澳洲港人避風港簽證有新進展 或可豁免技術簽證等學歷要求

Merry Christmas

Thank you Australia 🇦🇺

「或可」

【獨家】港人申請澳洲新永居簽證 豁免技術簽證一般條件

英國政府公佈更多BN(O)留英計劃細節後一日，澳洲內政部今日（12月24日）亦向本台廣東話組透露港人永久居留簽證計劃的進一步消息。

英國國民（海外）護照「5+1」留英計劃下月31日正式接受港人申請，英國內政部網站昨日公佈最新資訊，釐清了俗稱「太空人計劃」（即家庭成員在不同時間到英國）的具體運作。

根據計劃內容，持有BN(O)的主申請人申請簽證後，會獲得一組獨有編號，其他家庭成員再申請時須填上該編號。如果家庭成員在不同時間赴英，他們未必會在同一時間符合獲得永久居留簽證的資格，可能要再另外申請留英以滿足住滿5年的條件。

在英國昨日公佈留英計劃更多細節後，澳洲內政部今日亦向本台進一步透露港人永居計劃的消息。

澳洲政府今年7月公佈，持有畢業生或臨時技術簽證的港人，可獲延長其臨時簽證5年，並且在5年後（或遍遠地區的留學生住滿3年後）有申請永久居留簽證的「途徑」。

延長臨時簽證的安排已經生效，合資格的港人已獲延長簽證有效期，未來的申請人獲批時亦將直接獲得5年臨時簽證。然而，這些臨時簽證到時後，要如何轉成永居簽證，當局一直未有明確答案。

署理移民部長圖治（Alan Tudge）7月接受澳洲廣播公司專訪時表示：「如果那個人有嚴重的國家安全問題，便會被送走；如果他有品格問題，他們會被送走。所以假設他們沒有那些問題，那他們便合資格得到永久居留權⋯⋯除非他們不符合我剛說的條件，否則他們幾乎可以肯定拿到永久居留簽證。」

本台廣東話組連月來就此問題多番追問內政部，內政部以首個新的永居簽證不會在5年內發出為由，未有明確交代具體要求，只表示新的永居簽證申請人須符合「健康、品格和保安要求」，但拒絕證實它們是否申請永居簽證的全部條件。

本台記者10月23日參加了網上舉行的總理多元文化論壇，希望親身向圖治查詢，惟當日未獲安排發問。

內政部發言人今日回覆本台表示，當日因問題眾多，總理及部長未有一一解答。

不過，發言人進一步透露了申請永居簽證的條件。

他說：「這款永久居留簽證仍在制訂，但合資格的香港護照持有人，將不需要符合其他技術簽證通常要求的額外條件（eligible Hong Kong passport holders will not be required to meet the additional criteria typically required for other skilled visas.）。」

發言人續道：「永久居留簽證選項的更多細節，將在2021年初公佈。」

內政部較早前向本台表示，申請臨時簽證時，須持有香港特區護照才符合延長5年簽證及之後申請永居簽證的資格，若只持有英國國民（海外）護照，則不合資格。

eligible Hong Kong passport holders will not be required to meet the additional criteria typically required for other skilled visas.

香港人係國際上算係咁

英國又開
加拿大又開
澳洲又開
美國都會部份開

如果咁搞
澳洲大可以順水推舟
收緊支那移民同留學簽證
將個額俾晒香港人或者多d星馬華人
就可以補充冇左支那人嘅「損失」

直頭係仁至義盡

好多朋友搞極都唔夠分，今次無啦啦變左希望

香港人既工作能力唔係假
佢地要既移民係有能力 唔要垃圾
香港人做野風格岩晒佢地

佢地咁開pr 比我地 基本上都算雙贏

見新PO仲以為又新料
原來又係24號既料

沈默的藍屍表示 又可以多一個地方移民

然後封關封到2046

係 好可悲 藍絲 free rider happy 移民
手足就坐監

個簽證雨傘時已經過期 有冇得claim返?

過咗期梗係冇啦
咁都想拗

新香港人 /「港漂」：no problem

藍絲:
移民官: 仲唔過去, 港豬

計唔計年齡。